var words = 
[
    {
        "question": "وَإِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "And Ibrahim ",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "wa-ib'rāhīma",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِبْرَاهِيمَ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ اعْبُدُوا اللَّهَ وَاتَّقُوهُ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "(to) Ibrahim",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَتْ رُسُلُنَا إِبْرَاهِيمَ بِالْبُشْرَىٰ قَالُوا",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَتَأْتُونَ",
        "answer": "commit",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "latatūna",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَتَأْتُونَ",
        "answer": "approach",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "latatūna",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ السَّبِيلَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَأْتُونَ",
        "answer": "and commit",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "watatūna",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " السَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِي نَادِيكُمُ الْمُنْكَرَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ائْتِنَا",
        "answer": "Bring upon us",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "i'tinā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتِنَا بِعَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَيَأْتِيَنَّهُمْ",
        "answer": "But it will surely come to them",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "walayatiyannahum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَجَلٌ مُسَمًّى لَجَاءَهُمُ الْعَذَابُ وَلَيَأْتِيَنَّهُمْ بَغْتَةً",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآتَيْنَاهُ",
        "answer": "And We gave him",
        "pcklId": "462",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātaynāhu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِي ذُرِّيَّتِهِ النُّبُوَّةَ وَالْكِتَابَ وَآتَيْنَاهُ أَجْرَهُ فِي الدُّنْيَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاهُمُ",
        "answer": "We gave [them]",
        "pcklId": "463",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāhumu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يُؤْمِنُونَ بِهِ وَمِنْ هَٰؤُلَاءِ مَنْ يُؤْمِنُ بِهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "are given",
        "pcklId": "464",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " بَلْ هُوَ آيَاتٌ بَيِّنَاتٌ فِي صُدُورِ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاهُمْ",
        "answer": "We have given them",
        "pcklId": "465",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāhum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لِيَكْفُرُوا بِمَا آتَيْنَاهُمْ وَلِيَتَمَتَّعُوا فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآتٍ",
        "answer": "(is) surely coming",
        "pcklId": "542",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "laātin",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يَرْجُو لِقَاءَ اللَّهِ فَإِنَّ أَجَلَ اللَّهِ لَآتٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتِي",
        "waznEnglish": "coming",
        "waznTlit": "ātī",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرَهُ",
        "answer": "his reward",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrahu",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِي ذُرِّيَّتِهِ النُّبُوَّةَ وَالْكِتَابَ وَآتَيْنَاهُ أَجْرَهُ فِي الدُّنْيَا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرُ",
        "answer": "(the) reward",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajru",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا نِعْمَ أَجْرُ الْعَامِلِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلَ",
        "answer": "(the) Term",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajala",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يَرْجُو لِقَاءَ اللَّهِ فَإِنَّ أَجَلَ اللَّهِ لَآتٍ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلٌ",
        "answer": "(for) a term",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalun",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِالْعَذَابِ وَلَوْلَا أَجَلٌ مُسَمًّى لَجَاءَهُمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَدٍ",
        "answer": "one",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadin",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ مَا سَبَقَكُمْ بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِنَ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَخَذَهُمُ",
        "answer": "then seized them",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhahumu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا فَأَخَذَهُمُ الطُّوفَانُ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَخَذَتْهُمُ",
        "answer": "so seized them",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhathumu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَتْهُمُ الرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَذْنَا",
        "answer": "We seized",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadhnā",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنْبِهِ فَمِنْهُمْ مَنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَذَتْهُ",
        "answer": "seized him",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadhathu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ أَخَذَتْهُ الصَّيْحَةُ وَمِنْهُمْ مَنْ خَسَفْنَا بِهِ الْأَرْضَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّخَذْتُمْ",
        "answer": "you have taken",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhtum",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا اتَّخَذْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْثَانًا مَوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِي الْحَيَاةِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّخَذُوا",
        "answer": "take",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhū",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْلِيَاءَ كَمَثَلِ الْعَنْكَبُوتِ اتَّخَذَتْ بَيْتًا وَإِنَّ أَوْهَنَ الْبُيُوتِ لَبَيْتُ الْعَنْكَبُوتِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّخَذَتْ",
        "answer": "who takes",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhat",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ الْعَنْكَبُوتِ اتَّخَذَتْ بَيْتًا وَإِنَّ أَوْهَنَ الْبُيُوتِ لَبَيْتُ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةَ",
        "answer": "the last",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirata",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " كَيْفَ بَدَأَ الْخَلْقَ ثُمَّ اللَّهُ يُنْشِئُ النَّشْأَةَ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ أَجْرَهُ فِي الدُّنْيَا وَإِنَّهُ فِي الْآخِرَةِ لَمِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَ",
        "answer": "the Last",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhira",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " اعْبُدُوا اللَّهَ وَارْجُوا الْيَوْمَ الْآخِرَ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةَ",
        "answer": "(of) the Hereafter ",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirata",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الدَّارَ الْآخِرَةَ لَهِيَ الْحَيَوَانُ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَاهُمْ",
        "answer": "their brother",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhāhum",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِبْرَاهِيمَ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ اعْبُدُوا اللَّهَ وَاتَّقُوهُ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ مَا سَبَقَكُمْ بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِنَ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "But when",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أُوذِيَ فِي اللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ النَّاسِ كَعَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَإِذَا رَكِبُوا فِي الْفُلْكِ دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذًا",
        "answer": "in that case",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "idhan",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِذًا لَارْتَابَ الْمُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Surprise particle)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوذِيَ",
        "answer": "he is harmed",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 30,
        "tlit": "ūdhiya",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أُوذِيَ فِي اللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ النَّاسِ كَعَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ذ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُوذِىَ",
        "waznEnglish": "to harm, to trouble",
        "waznTlit": "ūdhiya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ بَدَأَ الْخَلْقَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتُمْ بِمُعْجِزِينَ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " اعْبُدُوا اللَّهَ وَارْجُوا الْيَوْمَ الْآخِرَ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَهُمْ مُوسَىٰ بِالْبَيِّنَاتِ فَاسْتَكْبَرُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ خَسَفْنَا بِهِ الْأَرْضَ وَمِنْهُمْ مَنْ أَغْرَقْنَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " خَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْضِي",
        "answer": "My earth",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "arḍī",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا عِبَادِيَ الَّذِينَ آمَنُوا إِنَّ أَرْضِي وَاسِعَةٌ فَإِيَّايَ فَاعْبُدُونِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَسَخَّرَ الشَّمْسَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "(to) the earth",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ نَزَّلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْحَاقَ",
        "answer": "Isaac",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 39,
        "tlit": "is'ḥāqa",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِي ذُرِّيَّتِهِ النُّبُوَّةَ وَالْكِتَابَ",
        "rootWord": "إِسْحَاق",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْحَاق",
        "waznEnglish": "Isaac",
        "waznTlit": "is'ḥāq",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْفَكُونَ",
        "answer": "are they deluded",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "yu'fakūna",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُفِكَ",
        "waznEnglish": "to delude, to turn away",
        "waznTlit": "ufika",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِفْكًا",
        "answer": "falsehood",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "if'kan",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْثَانًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِفْك",
        "waznEnglish": "lie, falsehood",
        "waznTlit": "if'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلْفَ",
        "answer": "a thousand",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 56,
        "tlit": "alfa",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا",
        "rootWord": "أ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْف",
        "waznEnglish": "thousand",
        "waznTlit": "alf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "save",
        "pcklId": "359",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "360",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا عَلَى الرَّسُولِ إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "361",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا اقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "362",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتِنَا بِعَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "363",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَنُنَجِّيَنَّهُ وَأَهْلَهُ إِلَّا امْرَأَتَهُ كَانَتْ مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "364",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا امْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "365",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْأَمْثَالُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ وَمَا يَعْقِلُهَا إِلَّا الْعَالِمُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "366",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَا تُجَادِلُوا أَهْلَ الْكِتَابِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "367",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَا تُجَادِلُوا أَهْلَ الْكِتَابِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ إِلَّا الَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "368",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا يَجْحَدُ بِآيَاتِنَا إِلَّا الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "369",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَا يَجْحَدُ بِآيَاتِنَا إِلَّا الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "370",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا هَٰذِهِ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا لَهْوٌ وَلَعِبٌ وَإِنَّ الدَّارَ الْآخِرَةَ لَهِيَ الْحَيَوَانُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "921",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ فَتَنَّا الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "922",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَيَعْلَمَنَّ اللَّهُ الَّذِينَ صَدَقُوا وَلَيَعْلَمَنَّ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "923",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ أَنْ يَسْبِقُونَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "924",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَنُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(of) what",
        "pcklId": "925",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَحْسَنَ الَّذِي كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "926",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَنُدْخِلَنَّهُمْ فِي الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "927",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَيَعْلَمَنَّ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَلَيَعْلَمَنَّ الْمُنَافِقِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "928",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا اتَّبِعُوا سَبِيلَنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "929",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا اتَّبِعُوا سَبِيلَنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "930",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "931",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ وَلِقَائِهِ أُولَٰئِكَ يَئِسُوا مِنْ رَحْمَتِي",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "932",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَثَلُ الَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالَّتِي",
        "answer": "by which",
        "pcklId": "933",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا تُجَادِلُوا أَهْلَ الْكِتَابِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "934",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَا تُجَادِلُوا أَهْلَ الْكِتَابِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ إِلَّا الَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالَّذِي",
        "answer": "in that (which)",
        "pcklId": "935",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَقُولُوا آمَنَّا بِالَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْنَا وَأُنْزِلَ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَالَّذِينَ",
        "answer": "So those",
        "pcklId": "936",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "fa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يُؤْمِنُونَ بِهِ وَمِنْ هَٰؤُلَاءِ مَنْ يُؤْمِنُ بِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "937",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " بَلْ هُوَ آيَاتٌ بَيِّنَاتٌ فِي صُدُورِ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "938",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا بِالْبَاطِلِ وَكَفَرُوا بِاللَّهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "939",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا عِبَادِيَ الَّذِينَ آمَنُوا إِنَّ أَرْضِي وَاسِعَةٌ فَإِيَّايَ فَاعْبُدُونِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "940",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ مِنَ الْجَنَّةِ غُرَفًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "941",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ صَبَرُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "942",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ جَاهَدُوا فِينَا لَنَهْدِيَنَّهُمْ سُبُلَنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ يَئِسُوا مِنْ رَحْمَتِي وَأُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَٰهُنَا",
        "answer": "And our God",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wa-ilāhunā",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَاحِدٌ وَنَحْنُ لَهُ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَٰهُكُمْ",
        "answer": "and your God",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wa-ilāhukum",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَاحِدٌ وَنَحْنُ لَهُ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah will surely make evident",
        "pcklId": "2010",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَيَعْلَمَنَّ اللَّهُ الَّذِينَ صَدَقُوا وَلَيَعْلَمَنَّ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(with) Allah",
        "pcklId": "2011",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يَرْجُو لِقَاءَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2012",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَإِنَّ أَجَلَ اللَّهِ لَآتٍ وَهُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2013",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاهَدَ فَإِنَّمَا يُجَاهِدُ لِنَفْسِهِ إِنَّ اللَّهَ لَغَنِيٌّ عَنِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2014",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَقُولُ آمَنَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the Way of) Allah",
        "pcklId": "2015",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أُوذِيَ فِي اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2016",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " جَعَلَ فِتْنَةَ النَّاسِ كَعَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2017",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " أَوَلَيْسَ اللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِي صُدُورِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah will surely make evident",
        "pcklId": "2018",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَيَعْلَمَنَّ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَلَيَعْلَمَنَّ الْمُنَافِقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2019",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِبْرَاهِيمَ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ اعْبُدُوا اللَّهَ وَاتَّقُوهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2020",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْثَانًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2021",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2022",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَابْتَغُوا عِنْدَ اللَّهِ الرِّزْقَ وَاعْبُدُوهُ وَاشْكُرُوا لَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah originates",
        "pcklId": "2023",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا كَيْفَ يُبْدِئُ اللَّهُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2024",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2025",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اللَّهُ يُنْشِئُ النَّشْأَةَ الْآخِرَةَ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2026",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اللَّهُ يُنْشِئُ النَّشْأَةَ الْآخِرَةَ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2027",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2028",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ وَلِقَائِهِ أُولَٰئِكَ يَئِسُوا مِنْ رَحْمَتِي",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "But Allah saved him",
        "pcklId": "2029",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ قَالُوا اقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنْجَاهُ اللَّهُ مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2030",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالَ إِنَّمَا اتَّخَذْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْثَانًا مَوَدَّةَ بَيْنِكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2031",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتِنَا بِعَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2032",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " اعْبُدُوا اللَّهَ وَارْجُوا الْيَوْمَ الْآخِرَ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2033",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2034",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَثَلُ الَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْلِيَاءَ كَمَثَلِ الْعَنْكَبُوتِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2035",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah created",
        "pcklId": "2036",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " خَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2037",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّ الصَّلَاةَ تَنْهَىٰ عَنِ الْفَحْشَاءِ وَالْمُنْكَرِ وَلَذِكْرُ اللَّهِ أَكْبَرُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2038",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَذِكْرُ اللَّهِ أَكْبَرُ وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2039",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا الْآيَاتُ عِنْدَ اللَّهِ وَإِنَّمَا أَنَا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2040",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2041",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا بِالْبَاطِلِ وَكَفَرُوا بِاللَّهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2042",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ دَابَّةٍ لَا تَحْمِلُ رِزْقَهَا اللَّهُ يَرْزُقُهَا وَإِيَّاكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2043",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2044",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ لَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2045",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ لَهُ إِنَّ اللَّهَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2046",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(are) for Allah",
        "pcklId": "2047",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2048",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَإِذَا رَكِبُوا فِي الْفُلْكِ دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2049",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَفَبِالْبَاطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَةِ اللَّهِ يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2050",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِالْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2051",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ جَاهَدُوا فِينَا لَنَهْدِيَنَّهُمْ سُبُلَنَا وَإِنَّ اللَّهَ لَمَعَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "To Me",
        "pcklId": "488",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِلَيَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "489",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "To Him",
        "pcklId": "490",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " فَابْتَغُوا عِنْدَ اللَّهِ الرِّزْقَ وَاعْبُدُوهُ وَاشْكُرُوا لَهُ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْهِ",
        "answer": "and to Him",
        "pcklId": "491",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَرْحَمُ مَنْ يَشَاءُ وَإِلَيْهِ تُقْلَبُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "492",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَآمَنَ لَهُ لُوطٌ وَقَالَ إِنِّي مُهَاجِرٌ إِلَىٰ رَبِّي إِنَّهُ هُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَىٰ",
        "answer": "And to",
        "pcklId": "493",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "494",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اتْلُ مَا أُوحِيَ إِلَيْكَ مِنَ الْكِتَابِ وَأَقِمِ الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْنَا",
        "answer": "to us",
        "pcklId": "495",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaynā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَقُولُوا آمَنَّا بِالَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْنَا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "496",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَأُنْزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "497",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الْكِتَابَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْنَا",
        "answer": "to Us",
        "pcklId": "498",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaynā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " كُلُّ نَفْسٍ ذَائِقَةُ الْمَوْتِ ثُمَّ إِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "499",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَجَّاهُمْ إِلَى الْبَرِّ إِذَا هُمْ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ أَنْ يَسْبِقُونَا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَمٌ",
        "answer": "(the) nations",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "umamun",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُكَذِّبُوا فَقَدْ كَذَّبَ أُمَمٌ مِنْ قَبْلِكُمْ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "We believe",
        "pcklId": "386",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَحَسِبَ النَّاسُ أَنْ يُتْرَكُوا أَنْ يَقُولُوا آمَنَّا وَهُمْ لَا يُفْتَنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "387",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَنُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "388",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَنُدْخِلَنَّهُمْ فِي الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "We believe",
        "pcklId": "389",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَقُولُ آمَنَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "390",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَيَعْلَمَنَّ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَلَيَعْلَمَنَّ الْمُنَافِقِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "391",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا اتَّبِعُوا سَبِيلَنَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "who believe",
        "pcklId": "392",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَاهُ اللَّهُ مِنَ النَّارِ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَآمَنَ",
        "answer": "And believed",
        "pcklId": "393",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "faāmana",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَآمَنَ لَهُ لُوطٌ وَقَالَ إِنِّي مُهَاجِرٌ إِلَىٰ رَبِّي",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "We believe",
        "pcklId": "394",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَقُولُوا آمَنَّا بِالَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْنَا وَأُنْزِلَ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "395",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يُؤْمِنُونَ بِهِ وَمِنْ هَٰؤُلَاءِ مَنْ يُؤْمِنُ بِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "396",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minu",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمِنْ هَٰؤُلَاءِ مَنْ يُؤْمِنُ بِهِ وَمَا يَجْحَدُ بِآيَاتِنَا إِلَّا الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "who believe",
        "pcklId": "397",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَرَحْمَةً وَذِكْرَىٰ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "398",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا بِالْبَاطِلِ وَكَفَرُوا بِاللَّهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "399",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا عِبَادِيَ الَّذِينَ آمَنُوا إِنَّ أَرْضِي وَاسِعَةٌ فَإِيَّايَ فَاعْبُدُونِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "400",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ مِنَ الْجَنَّةِ غُرَفًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "they believe",
        "pcklId": "401",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَفَبِالْبَاطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَةِ اللَّهِ يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمِنًا",
        "answer": "secure",
        "pcklId": "588",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āminan",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا جَعَلْنَا حَرَمًا آمِنًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "āmin",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "for the believers",
        "pcklId": "788",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "lil'mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " خَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانَ",
        "answer": "(on) man",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāna",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَوَصَّيْنَا الْإِنْسَانَ بِوَالِدَيْهِ حُسْنًا",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنَّىٰ",
        "answer": "Then how",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "fa-annā",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ فَأَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلِ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahli",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا مُهْلِكُو أَهْلِ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَهَا",
        "answer": "its people",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlahā",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّا مُهْلِكُو أَهْلِ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ إِنَّ أَهْلَهَا كَانُوا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَهْلَهُ",
        "answer": "and his family",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "wa-ahlahu",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَنُنَجِّيَنَّهُ وَأَهْلَهُ إِلَّا امْرَأَتَهُ كَانَتْ مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَهْلَكَ",
        "answer": "and your family",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "wa-ahlaka",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا امْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلِ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahli",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّا مُنْزِلُونَ عَلَىٰ أَهْلِ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ رِجْزًا مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَ",
        "answer": "(with the) People of the Book",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahla",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَا تُجَادِلُوا أَهْلَ الْكِتَابِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَأْوَاكُمُ",
        "answer": "and your abode",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "wamawākumu",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَأْوَاكُمُ النَّارُ وَمَا لَكُمْ مِنْ نَاصِرِينَ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَأْوَىٰ",
        "waznEnglish": "I will betake myself",
        "waznTlit": "mawā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةً",
        "answer": "a Sign",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatan",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَأَصْحَابَ السَّفِينَةِ وَجَعَلْنَاهَا آيَةً لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "in (the) Signs",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ وَلِقَائِهِ أُولَٰئِكَ يَئِسُوا مِنْ رَحْمَتِي",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) Signs",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةً",
        "answer": "a sign",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatan",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ تَرَكْنَا مِنْهَا آيَةً بَيِّنَةً لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآيَةً",
        "answer": "(is) surely a Sign",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyatan",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَا يَجْحَدُ بِآيَاتِنَا إِلَّا الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتٌ",
        "answer": "(is) Verses",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātun",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " بَلْ هُوَ آيَاتٌ بَيِّنَاتٌ فِي صُدُورِ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا يَجْحَدُ بِآيَاتِنَا إِلَّا الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتٌ",
        "answer": "(the) Signs",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātun",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَاتٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآيَاتُ",
        "answer": "the Signs",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyātu",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا الْآيَاتُ عِنْدَ اللَّهِ وَإِنَّمَا أَنَا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَدَأَ",
        "answer": "He originated",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 103,
        "tlit": "bada-a",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ بَدَأَ الْخَلْقَ",
        "rootWord": "ب د أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَأَ",
        "waznEnglish": "to begin, to originate",
        "waznTlit": "bada-a",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبْدِئُ",
        "answer": "Allah originates",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 103,
        "tlit": "yub'di-u",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا كَيْفَ يُبْدِئُ اللَّهُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ",
        "rootWord": "ب د أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْدِئُ",
        "waznEnglish": "to originate",
        "waznTlit": "yub'di-u",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَرِّ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "l-bari",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ فَلَمَّا نَجَّاهُمْ إِلَى الْبَرِّ إِذَا هُمْ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرّ",
        "waznEnglish": "you do good",
        "waznTlit": "barr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْسُطُ",
        "answer": "extends",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 124,
        "tlit": "yabsuṭu",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ لَهُ",
        "rootWord": "ب س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَسَطَ",
        "waznEnglish": "to extend, to stretch",
        "waznTlit": "basaṭa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْبُشْرَىٰ",
        "answer": "with the glad tidings",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "bil-bush'rā",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَتْ رُسُلُنَا إِبْرَاهِيمَ بِالْبُشْرَىٰ قَالُوا إِنَّا مُهْلِكُو أَهْلِ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشْرَىٰ",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bush'rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْتَبْصِرِينَ",
        "answer": "endowed with insight",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "mus'tabṣirīna",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَصَدَّهُمْ عَنِ السَّبِيلِ وَكَانُوا مُسْتَبْصِرِينَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَبْصِرِين",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "mus'tabṣirīn",
        "waznType": "Active participle (form X)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْبَاطِلِ",
        "answer": "in [the] falsehood",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "bil-bāṭili",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا بِالْبَاطِلِ وَكَفَرُوا بِاللَّهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفَبِالْبَاطِلِ",
        "answer": "Then do in (the) falsehood",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "afabil-bāṭili",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَفَبِالْبَاطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَةِ اللَّهِ يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُبْطِلُونَ",
        "answer": "the falsifiers",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "l-mub'ṭilūna",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَا تَخُطُّهُ بِيَمِينِكَ إِذًا لَارْتَابَ الْمُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْطِلُون",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "mub'ṭilūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " مَنْ نَزَّلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضُكُمْ",
        "answer": "one another",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍukum",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُمْ بِبَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِبَعْضٍ",
        "answer": "one another",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "bibaʿḍin",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُمْ بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضُكُمْ",
        "answer": "one another",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍukum",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَيَلْعَنُ بَعْضُكُمْ بَعْضًا وَمَأْوَاكُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضًا",
        "answer": "one another",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍan",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُمْ بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَغْتَةً",
        "answer": "suddenly",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 143,
        "tlit": "baghtatan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَيَأْتِيَنَّهُمْ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ب غ ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب غ ت",
        "waznEnglish": "suddenly",
        "waznTlit": "bā ghayn tā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَابْتَغُوا",
        "answer": "So seek",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "fa-ib'taghū",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَابْتَغُوا عِنْدَ اللَّهِ الرِّزْقَ وَاعْبُدُوهُ وَاشْكُرُوا لَهُ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 34,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَلَاغُ",
        "answer": "the conveyance",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "l-balāghu",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا عَلَى الرَّسُولِ إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَٰغ",
        "waznEnglish": "reaches",
        "waznTlit": "balāgh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنُبَوِّئَنَّهُمْ",
        "answer": "surely We will give them a place",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 165,
        "tlit": "lanubawwi-annahum",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ مِنَ الْجَنَّةِ غُرَفًا",
        "rootWord": "ب و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَوَّأَ",
        "waznEnglish": "to settle",
        "waznTlit": "bawwa-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْتًا",
        "answer": "a house",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "baytan",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ الْعَنْكَبُوتِ اتَّخَذَتْ بَيْتًا",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبُيُوتِ",
        "answer": "(of) houses",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "l-buyūti",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ أَوْهَنَ الْبُيُوتِ لَبَيْتُ الْعَنْكَبُوتِ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَبَيْتُ",
        "answer": "(is) surely (the) house",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "labaytu",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ أَوْهَنَ الْبُيُوتِ لَبَيْتُ الْعَنْكَبُوتِ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبَيَّنَ",
        "answer": "(has) become clear",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "tabayyana",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَعَادًا وَثَمُودَ وَقَدْ تَبَيَّنَ لَكُمْ مِنْ مَسَاكِنِهِمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to become clear",
        "waznTlit": "tabayyana",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنِي",
        "answer": "between me",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynī",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَكُمْ",
        "answer": "and between you",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynakum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " كَفَىٰ بِاللَّهِ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنِكُمْ",
        "answer": "among you",
        "pcklId": "313",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynikum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقَالَ إِنَّمَا اتَّخَذْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْثَانًا مَوَدَّةَ بَيْنِكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "with clear evidences",
        "pcklId": "361",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bil-bayināti",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَهُمْ مُوسَىٰ بِالْبَيِّنَاتِ فَاسْتَكْبَرُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيِّنَةً",
        "answer": "(as) evidence",
        "pcklId": "389",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinatan",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ تَرَكْنَا مِنْهَا آيَةً بَيِّنَةً لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيِّنَاتٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "390",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinātun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " بَلْ هُوَ آيَاتٌ بَيِّنَاتٌ فِي صُدُورِ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُبِينُ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "438",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-mubīnu",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَا عَلَى الرَّسُولِ إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "439",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا الْآيَاتُ عِنْدَ اللَّهِ وَإِنَّمَا أَنَا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّبِعُوا",
        "answer": "Follow",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabiʿū",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا اتَّبِعُوا سَبِيلَنَا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِ",
        "answer": "below",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥti",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَغْشَاهُمُ الْعَذَابُ مِنْ فَوْقِهِمْ وَمِنْ تَحْتِ أَرْجُلِهِمْ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath it",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَنُبَوِّئَنَّهُمْ مِنَ الْجَنَّةِ غُرَفًا تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُتْرَكُوا",
        "answer": "they will be left",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "yut'rakū",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَحَسِبَ النَّاسُ أَنْ يُتْرَكُوا أَنْ يَقُولُوا آمَنَّا وَهُمْ لَا يُفْتَنُونَ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَكْنَا",
        "answer": "We have left",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "taraknā",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ تَرَكْنَا مِنْهَا آيَةً بَيِّنَةً لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتْلُ",
        "answer": "Recite",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "ut'lu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اتْلُ مَا أُوحِيَ إِلَيْكَ مِنَ الْكِتَابِ وَأَقِمِ الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتْلُو",
        "answer": "recite",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "tatlū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ تَتْلُو مِنْ قَبْلِهِ مِنْ كِتَابٍ وَلَا تَخُطُّهُ بِيَمِينِكَ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُتْلَىٰ",
        "answer": "(which) is recited",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "yut'lā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَكْفِهِمْ أَنَّا أَنْزَلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَثْقَالَهُمْ",
        "answer": "their burdens",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "athqālahum",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَيَحْمِلُنَّ أَثْقَالَهُمْ",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَّقَلَان",
        "waznEnglish": "(will be) heavy",
        "waznTlit": "thaqalān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَثْقَالًا",
        "answer": "and burdens",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "wa-athqālan",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَيَحْمِلُنَّ أَثْقَالَهُمْ وَأَثْقَالًا مَعَ أَثْقَالِهِمْ",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَّقَلَان",
        "waznEnglish": "(will be) heavy",
        "waznTlit": "thaqalān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَثْقَالِهِمْ",
        "answer": "their burdens",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "athqālihim",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَثْقَالًا مَعَ أَثْقَالِهِمْ",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَّقَلَان",
        "waznEnglish": "(will be) heavy",
        "waznTlit": "thaqalān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثْوًى",
        "answer": "an abode",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 213,
        "tlit": "mathwan",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ فِي جَهَنَّمَ مَثْوًى لِلْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ث و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثْوًى",
        "waznEnglish": "(is the) abode",
        "waznTlit": "mathwan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاثِمِينَ",
        "answer": "fallen prone",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 224,
        "tlit": "jāthimīna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَتْهُمُ الرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "ج ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ث م",
        "waznEnglish": "fallen prone",
        "waznTlit": "jīm thā mīm",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْحَدُ",
        "answer": "reject",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 226,
        "tlit": "yajḥadu",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمِنْ هَٰؤُلَاءِ مَنْ يُؤْمِنُ بِهِ وَمَا يَجْحَدُ بِآيَاتِنَا إِلَّا الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ج ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ح د",
        "waznEnglish": "to reject, to deny",
        "waznTlit": "jīm ḥā dāl",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْحَدُ",
        "answer": "reject",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 226,
        "tlit": "yajḥadu",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا يَجْحَدُ بِآيَاتِنَا إِلَّا الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ج ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ح د",
        "waznEnglish": "to reject, to deny",
        "waznTlit": "jīm ḥā dāl",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُجَادِلُوا",
        "answer": "argue",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "tujādilū",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا تُجَادِلُوا أَهْلَ الْكِتَابِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flow",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَنُبَوِّئَنَّهُمْ مِنَ الْجَنَّةِ غُرَفًا تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ",
        "answer": "and We will surely reward them",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "walanajziyannahum",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَنُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَحْسَنَ الَّذِي كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "he considers",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أُوذِيَ فِي اللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ النَّاسِ كَعَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَاهَا",
        "answer": "and We made it",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnāhā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَأَصْحَابَ السَّفِينَةِ وَجَعَلْنَاهَا آيَةً لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "and We placed",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِي ذُرِّيَّتِهِ النُّبُوَّةَ وَالْكِتَابَ وَآتَيْنَاهُ أَجْرَهُ فِي الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "have made",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا جَعَلْنَا حَرَمًا آمِنًا وَيُتَخَطَّفُ النَّاسُ مِنْ حَوْلِهِمْ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "Paradise",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ مِنَ الْجَنَّةِ غُرَفًا",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاهَدَ",
        "answer": "strives",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "jāhada",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاهَدَ فَإِنَّمَا يُجَاهِدُ لِنَفْسِهِ إِنَّ اللَّهَ لَغَنِيٌّ عَنِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰهَدَ",
        "waznEnglish": "to strive",
        "waznTlit": "jāhada",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُجَاهِدُ",
        "answer": "he strives",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "yujāhidu",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاهَدَ فَإِنَّمَا يُجَاهِدُ لِنَفْسِهِ إِنَّ اللَّهَ لَغَنِيٌّ عَنِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰهَدَ",
        "waznEnglish": "to strive",
        "waznTlit": "jāhada",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاهَدَاكَ",
        "answer": "they both strive against you",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "jāhadāka",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَاهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِي مَا لَيْسَ لَكَ بِهِ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰهَدَ",
        "waznEnglish": "to strive",
        "waznTlit": "jāhada",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاهَدُوا",
        "answer": "strive",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "jāhadū",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ جَاهَدُوا فِينَا لَنَهْدِيَنَّهُمْ سُبُلَنَا",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰهَدَ",
        "waznEnglish": "to strive",
        "waznTlit": "jāhada",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَوَابَ",
        "answer": "(the) answer",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "jawāba",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا اقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنْجَاهُ اللَّهُ مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَوَاب",
        "waznEnglish": "carved out",
        "waznTlit": "jawāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَوَابَ",
        "answer": "(the) answer",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "jawāba",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتِنَا بِعَذَابِ اللَّهِ إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَوَاب",
        "waznEnglish": "carved out",
        "waznTlit": "jawāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ جَاءَ نَصْرٌ مِنْ رَبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāat",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَتْ رُسُلُنَا إِبْرَاهِيمَ بِالْبُشْرَىٰ قَالُوا إِنَّا مُهْلِكُو أَهْلِ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāat",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا أَنْ جَاءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِيءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَهُمْ مُوسَىٰ بِالْبَيِّنَاتِ فَاسْتَكْبَرُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَجَاءَهُمُ",
        "answer": "surely (would) have come to them",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "lajāahumu",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِالْعَذَابِ وَلَوْلَا أَجَلٌ مُسَمًّى لَجَاءَهُمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَهُ",
        "answer": "it has come to him",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahu",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِالْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرِّقُوهُ",
        "answer": "burn him",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 310,
        "tlit": "ḥarriqūhu",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا اقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ",
        "rootWord": "ح ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرِّقُ",
        "waznEnglish": "to burn",
        "waznTlit": "ḥarriqu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَمًا",
        "answer": "a Sanctuary",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥaraman",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا جَعَلْنَا حَرَمًا آمِنًا وَيُتَخَطَّفُ النَّاسُ مِنْ حَوْلِهِمْ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَام",
        "waznEnglish": "He has forbidden",
        "waznTlit": "ḥarām",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْزَنْ",
        "answer": "grieve",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "taḥzan",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا امْرَأَتَكَ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَسِبَ",
        "answer": "Do think",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "aḥasiba",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَحَسِبَ النَّاسُ أَنْ يُتْرَكُوا أَنْ يَقُولُوا آمَنَّا وَهُمْ لَا يُفْتَنُونَ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسِبَ",
        "answer": "think",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥasiba",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ أَنْ يَسْبِقُونَا",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْسَنَ",
        "answer": "(the) best",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsana",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَحْسَنَ الَّذِي كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْسَنُ",
        "answer": "(is) best",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsanu",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَا تُجَادِلُوا أَهْلَ الْكِتَابِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُسْنًا",
        "answer": "goodness to his parents",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥus'nan",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَوَصَّيْنَا الْإِنْسَانَ بِوَالِدَيْهِ حُسْنًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُحْسِنِينَ",
        "answer": "the good-doers",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-muḥ'sinīna",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ جَاهَدُوا فِينَا لَنَهْدِيَنَّهُمْ سُبُلَنَا وَإِنَّ اللَّهَ لَمَعَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَاصِبًا",
        "answer": "a violent storm",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 323,
        "tlit": "ḥāṣiban",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ مَنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُمْ مَنْ أَخَذَتْهُ الصَّيْحَةُ",
        "rootWord": "ح ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَاصِب",
        "waznEnglish": "(are) firewood",
        "waznTlit": "ḥāṣib",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " خَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِالْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْكُمُونَ",
        "answer": "they judge",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "yaḥkumūna",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ أَنْ يَسْبِقُونَا سَاءَ مَا يَحْكُمُونَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقَالَ إِنِّي مُهَاجِرٌ إِلَىٰ رَبِّي إِنَّهُ هُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "All Praises",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamdu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلْنَحْمِلْ",
        "answer": "and we will carry",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "walnaḥmil",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " اتَّبِعُوا سَبِيلَنَا وَلْنَحْمِلْ خَطَايَاكُمْ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَيَحْمِلُنَّ",
        "answer": "But surely they will carry",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "walayaḥmilunna",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلَيَحْمِلُنَّ أَثْقَالَهُمْ وَأَثْقَالًا مَعَ أَثْقَالِهِمْ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْمِلُ",
        "answer": "carry",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "taḥmilu",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ دَابَّةٍ لَا تَحْمِلُ رِزْقَهَا اللَّهُ يَرْزُقُهَا وَإِيَّاكُمْ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِحَامِلِينَ",
        "answer": "(are) going to carry",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "biḥāmilīna",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا هُمْ بِحَامِلِينَ مِنْ خَطَايَاهُمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰمِلِين",
        "waznEnglish": "will carry it",
        "waznTlit": "ḥāmilīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَمُحِيطَةٌ",
        "answer": "will surely, encompass",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "lamuḥīṭatun",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَسْتَعْجِلُونَكَ بِالْعَذَابِ وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌ بِالْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحِيطَة",
        "waznEnglish": "and surrounded him",
        "waznTlit": "muḥīṭat",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَوْلِهِمْ",
        "answer": "around them",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "ḥawlihim",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا جَعَلْنَا حَرَمًا آمِنًا وَيُتَخَطَّفُ النَّاسُ مِنْ حَوْلِهِمْ",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَوْل",
        "waznEnglish": "comes",
        "waznTlit": "ḥawl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَحْيَا",
        "answer": "and gives life",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "fa-aḥyā",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ نَزَّلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَوَانُ",
        "answer": "(is) the life",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayawānu",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الدَّارَ الْآخِرَةَ لَهِيَ الْحَيَوَانُ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوَان",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayawān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا اتَّخَذْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْثَانًا مَوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةُ",
        "answer": "life",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayatu",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا هَٰذِهِ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا لَهْوٌ وَلَعِبٌ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَاسِرُونَ",
        "answer": "(are) the losers",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-khāsirūna",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا بِالْبَاطِلِ وَكَفَرُوا بِاللَّهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَسَفْنَا",
        "answer": "We caused to swallow",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 407,
        "tlit": "khasafnā",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ خَسَفْنَا بِهِ الْأَرْضَ وَمِنْهُمْ مَنْ أَغْرَقْنَا",
        "rootWord": "خ س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ س ف",
        "waznEnglish": "to cause to swallow",
        "waznTlit": "khā sīn fā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَطَايَاكُمْ",
        "answer": "your sins",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 417,
        "tlit": "khaṭāyākum",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " اتَّبِعُوا سَبِيلَنَا وَلْنَحْمِلْ خَطَايَاكُمْ",
        "rootWord": "خ ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَطِيٓـَٔة",
        "waznEnglish": "we err",
        "waznTlit": "khaṭīat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَطَايَاهُمْ",
        "answer": "their sins",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 417,
        "tlit": "khaṭāyāhum",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَا هُمْ بِحَامِلِينَ مِنْ خَطَايَاهُمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "خ ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَطِيٓـَٔة",
        "waznEnglish": "we err",
        "waznTlit": "khaṭīat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخُطُّهُ",
        "answer": "(did) you write it",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 419,
        "tlit": "takhuṭṭuhu",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ تَتْلُو مِنْ قَبْلِهِ مِنْ كِتَابٍ وَلَا تَخُطُّهُ بِيَمِينِكَ",
        "rootWord": "خ ط ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ط ط",
        "waznEnglish": "to write",
        "waznTlit": "khā ṭā ṭā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُتَخَطَّفُ",
        "answer": "while are being taken away",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 420,
        "tlit": "wayutakhaṭṭafu",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا جَعَلْنَا حَرَمًا آمِنًا وَيُتَخَطَّفُ النَّاسُ مِنْ حَوْلِهِمْ",
        "rootWord": "خ ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَخَطَّفَ",
        "waznEnglish": "to do away with, to sweep, to take away",
        "waznTlit": "yatakhaṭṭafa",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "will abide forever",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لَنُبَوِّئَنَّهُمْ مِنَ الْجَنَّةِ غُرَفًا تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُخْلِصِينَ",
        "answer": "(being) sincere",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "mukh'liṣīna",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَإِذَا رَكِبُوا فِي الْفُلْكِ دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْلِص",
        "waznEnglish": "they secluded themselves",
        "waznTlit": "mukh'liṣ",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَخْلُقُونَ",
        "answer": "and you create",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "watakhluqūna",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْثَانًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "Allah created",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " خَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَةً لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَلْقَ",
        "answer": "the creation",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "l-khalqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا كَيْفَ يُبْدِئُ اللَّهُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَلْقَ",
        "answer": "the creation",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "l-khalqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ بَدَأَ الْخَلْقَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَمْسِينَ",
        "answer": "fifty",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 436,
        "tlit": "khamsīna",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا",
        "rootWord": "خ م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَمْسِين",
        "waznEnglish": "And the fifth",
        "waznTlit": "khamsīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخَفْ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhaf",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا امْرَأَتَكَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَابَّةٍ",
        "answer": "a creature",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 454,
        "tlit": "dābbatin",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ دَابَّةٍ لَا تَحْمِلُ رِزْقَهَا اللَّهُ يَرْزُقُهَا وَإِيَّاكُمْ",
        "rootWord": "د ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ب ب",
        "waznEnglish": "moving creature",
        "waznTlit": "dāl bā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنُدْخِلَنَّهُمْ",
        "answer": "We will surely admit them",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "lanud'khilannahum",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَنُدْخِلَنَّهُمْ فِي الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَ",
        "answer": "they invoke",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَعَوُا",
        "answer": "they call",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿawū",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَإِذَا رَكِبُوا فِي الْفُلْكِ دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقَالَ إِنَّمَا اتَّخَذْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْثَانًا مَوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا هَٰذِهِ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا لَهْوٌ وَلَعِبٌ وَإِنَّ الدَّارَ الْآخِرَةَ لَهِيَ الْحَيَوَانُ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ أَجْرَهُ فِي الدُّنْيَا وَإِنَّهُ فِي الْآخِرَةِ لَمِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَارِهِمْ",
        "answer": "their home",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "dārihim",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَتْهُمُ الرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدَّارَ",
        "answer": "the Home",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "l-dāra",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الدَّارَ الْآخِرَةَ لَهِيَ الْحَيَوَانُ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْثَانًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالَ إِنَّمَا اتَّخَذْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْثَانًا مَوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَثَلُ الَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْلِيَاءَ كَمَثَلِ الْعَنْكَبُوتِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدِّينَ",
        "answer": "(in) the religion",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīna",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَإِذَا رَكِبُوا فِي الْفُلْكِ دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّتِهِ",
        "answer": "his offsprings",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyatihi",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِي ذُرِّيَّتِهِ النُّبُوَّةَ وَالْكِتَابَ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَرْعًا",
        "answer": "(and) uneasy",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 507,
        "tlit": "dharʿan",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا أَنْ جَاءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِيءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالُوا لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ",
        "rootWord": "ذ ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَرْع",
        "waznEnglish": "his two forelegs",
        "waznTlit": "dharʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَذِكْرَىٰ",
        "answer": "and a reminder",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wadhik'rā",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَرَحْمَةً وَذِكْرَىٰ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْرَىٰ",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَذِكْرُ",
        "answer": "and surely (the) remembrance",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "waladhik'ru",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ الصَّلَاةَ تَنْهَىٰ عَنِ الْفَحْشَاءِ وَالْمُنْكَرِ وَلَذِكْرُ اللَّهِ أَكْبَرُ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِذَنْبِهِ",
        "answer": "for his sin",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "bidhanbihi",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنْبِهِ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُوقُوا",
        "answer": "Taste",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "dhūqū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ ذُوقُوا مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَائِقَةُ",
        "answer": "(will) taste",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "dhāiqatu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " كُلُّ نَفْسٍ ذَائِقَةُ الْمَوْتِ ثُمَّ إِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَآئِقَة",
        "waznEnglish": "Then taste",
        "waznTlit": "dhāiqat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا كَيْفَ يُبْدِئُ اللَّهُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا جَعَلْنَا حَرَمًا آمِنًا وَيُتَخَطَّفُ النَّاسُ مِنْ حَوْلِهِمْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "632",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ جَاءَ نَصْرٌ مِنْ رَبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "633",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَآمَنَ لَهُ لُوطٌ وَقَالَ إِنِّي مُهَاجِرٌ إِلَىٰ رَبِّي إِنَّهُ هُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "634",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ انْصُرْنِي عَلَى الْقَوْمِ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "635",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَاتٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "636",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ صَبَرُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِجْزًا",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 534,
        "tlit": "rij'zan",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّا مُنْزِلُونَ عَلَىٰ أَهْلِ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ رِجْزًا مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ر ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْز",
        "waznEnglish": "And uncleanliness",
        "waznTlit": "rij'z",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُونَ",
        "answer": "you will be returned",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " فَابْتَغُوا عِنْدَ اللَّهِ الرِّزْقَ وَاعْبُدُوهُ وَاشْكُرُوا لَهُ إِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُونَ",
        "answer": "you will be returned",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " كُلُّ نَفْسٍ ذَائِقَةُ الْمَوْتِ ثُمَّ إِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرْجِعُكُمْ",
        "answer": "(is) your return",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "marjiʿukum",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِلَيَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْجِع",
        "waznEnglish": "[they] will not return",
        "waznTlit": "marjiʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّجْفَةُ",
        "answer": "the earthquake",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 537,
        "tlit": "l-rajfatu",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَتْهُمُ الرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "ر ج ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّجْفَة",
        "waznEnglish": "will quake",
        "waznTlit": "rajfat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّجَالَ",
        "answer": "the men",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "l-rijāla",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ السَّبِيلَ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْجُلِهِمْ",
        "answer": "their feet",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "arjulihim",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَغْشَاهُمُ الْعَذَابُ مِنْ فَوْقِهِمْ وَمِنْ تَحْتِ أَرْجُلِهِمْ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rij'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجُو",
        "answer": "hopes",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "yarjū",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يَرْجُو لِقَاءَ اللَّهِ فَإِنَّ أَجَلَ اللَّهِ لَآتٍ",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْجُوا۟",
        "waznEnglish": "to hope, to expect, to desire",
        "waznTlit": "yarjū",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَارْجُوا",
        "answer": "and expect",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "wa-ir'jū",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ وَارْجُوا الْيَوْمَ الْآخِرَ",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْجُوا۟",
        "waznEnglish": "to hope, to expect, to desire",
        "waznTlit": "yarjū",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَرْحَمُ",
        "answer": "and has mercy",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "wayarḥamu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يُعَذِّبُ مَنْ يَشَاءُ وَيَرْحَمُ مَنْ يَشَاءُ وَإِلَيْهِ تُقْلَبُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَتِي",
        "answer": "My Mercy",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatī",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ وَلِقَائِهِ أُولَٰئِكَ يَئِسُوا مِنْ رَحْمَتِي",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَرَحْمَةً",
        "answer": "surely is a mercy",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "laraḥmatan",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَرَحْمَةً وَذِكْرَىٰ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْزُقُهَا",
        "answer": "provides (for) it",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "yarzuquhā",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ دَابَّةٍ لَا تَحْمِلُ رِزْقَهَا اللَّهُ يَرْزُقُهَا وَإِيَّاكُمْ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِزْقًا",
        "answer": "any provision",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qan",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّزْقَ",
        "answer": "the provision",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "l-riz'qa",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَابْتَغُوا عِنْدَ اللَّهِ الرِّزْقَ وَاعْبُدُوهُ وَاشْكُرُوا لَهُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِزْقَهَا",
        "answer": "its provision",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qahā",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ دَابَّةٍ لَا تَحْمِلُ رِزْقَهَا اللَّهُ يَرْزُقُهَا وَإِيَّاكُمْ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّزْقَ",
        "answer": "the provision",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "l-riz'qa",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ لَهُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ مَنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا وَمِنْهُمْ مَنْ أَخَذَتْهُ الصَّيْحَةُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّسُولِ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "355",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūli",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا عَلَى الرَّسُولِ إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلُنَا",
        "answer": "Our messengers",
        "pcklId": "356",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulunā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَتْ رُسُلُنَا إِبْرَاهِيمَ بِالْبُشْرَىٰ قَالُوا إِنَّا مُهْلِكُو أَهْلِ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلُنَا",
        "answer": "Our messengers",
        "pcklId": "357",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulunā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا أَنْ جَاءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِيءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَكِبُوا",
        "answer": "they embark",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 580,
        "tlit": "rakibū",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَإِذَا رَكِبُوا فِي الْفُلْكِ دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "ر ك ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَكِبَ",
        "waznEnglish": "to ride, to embark",
        "waznTlit": "rakiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَارْتَابَ",
        "answer": "surely (would) have doubted",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "la-ir'tāba",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِذًا لَارْتَابَ الْمُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱرْتَابَ",
        "waznEnglish": "to doubt",
        "waznTlit": "ir'tāba",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَزَيَّنَ",
        "answer": "And made fair-seeming",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "wazayyana",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَعَادًا وَثَمُودَ وَقَدْ تَبَيَّنَ لَكُمْ مِنْ مَسَاكِنِهِمْ وَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to make fair",
        "waznTlit": "zayyana",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَيُسْأَلُنَّ",
        "answer": "and surely they will be questioned",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "walayus'alunna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَيُسْأَلُنَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عَمَّا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَأَلْتَهُمْ",
        "answer": "you ask them",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "sa-altahum",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَأَلْتَهُمْ",
        "answer": "you ask them",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "sa-altahum",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ نَزَّلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْبِقُونَا",
        "answer": "they can outrun Us",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "yasbiqūnā",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ أَنْ يَسْبِقُونَا",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَقَ",
        "waznEnglish": "to precede",
        "waznTlit": "sabaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبَقَكُمْ",
        "answer": "has preceded you",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "sabaqakum",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ مَا سَبَقَكُمْ بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِنَ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَقَ",
        "waznEnglish": "to precede",
        "waznTlit": "sabaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَابِقِينَ",
        "answer": "outstrip Us",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "sābiqīna",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَاسْتَكْبَرُوا فِي الْأَرْضِ وَمَا كَانُوا سَابِقِينَ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَابِق",
        "waznEnglish": "has preceded you",
        "waznTlit": "sābiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلَنَا",
        "answer": "our way",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlanā",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا اتَّبِعُوا سَبِيلَنَا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّبِيلَ",
        "answer": "the road",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-sabīla",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ السَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِي نَادِيكُمُ الْمُنْكَرَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّبِيلِ",
        "answer": "the Way",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ السَّبِيلِ وَكَانُوا مُسْتَبْصِرِينَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُبُلَنَا",
        "answer": "(to) Our ways",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "subulanā",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ جَاهَدُوا فِينَا لَنَهْدِيَنَّهُمْ سُبُلَنَا وَإِنَّ اللَّهَ لَمَعَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَخَّرَ",
        "answer": "and subjected",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "wasakhara",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّفِينَةِ",
        "answer": "(of) the ship",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 699,
        "tlit": "l-safīnati",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَأَصْحَابَ السَّفِينَةِ وَجَعَلْنَاهَا آيَةً لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "س ف ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ف ن",
        "waznEnglish": "the ship",
        "waznTlit": "sīn fā nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسَاكِنِهِمْ",
        "answer": "their dwellings",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "masākinihim",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَعَادًا وَثَمُودَ وَقَدْ تَبَيَّنَ لَكُمْ مِنْ مَسَاكِنِهِمْ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْكَن",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "maskan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْلِمُونَ",
        "answer": "submit",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'limūna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَاحِدٌ وَنَحْنُ لَهُ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمِيعُ",
        "answer": "(is) the All-Hearer",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samīʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يَرْجُو لِقَاءَ اللَّهِ فَإِنَّ أَجَلَ اللَّهِ لَآتٍ وَهُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمِيعُ",
        "answer": "(is) the All-Hearer",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samīʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَرْزُقُهَا وَإِيَّاكُمْ وَهُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتُمْ بِمُعْجِزِينَ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "(the) sky",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّا مُنْزِلُونَ عَلَىٰ أَهْلِ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ رِجْزًا مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " خَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ نَزَّلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "appointed",
        "pcklId": "366",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِالْعَذَابِ وَلَوْلَا أَجَلٌ مُسَمًّى لَجَاءَهُمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَنَةٍ",
        "answer": "year(s)",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 732,
        "tlit": "sanatin",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا",
        "rootWord": "س ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَنَة",
        "waznEnglish": "(the) flash",
        "waznTlit": "sanat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَاءَ",
        "answer": "Evil is",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sāa",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ أَنْ يَسْبِقُونَا سَاءَ مَا يَحْكُمُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِيءَ",
        "answer": "he was distressed",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sīa",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا أَنْ جَاءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِيءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّيِّئَاتِ",
        "answer": "evil deeds",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayiāti",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ أَنْ يَسْبِقُونَا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيِّئَاتِهِمْ",
        "answer": "their evil deeds",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyiātihim",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَنُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِيرُوا",
        "answer": "Travel",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "sīrū",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ بَدَأَ الْخَلْقَ",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَارَ",
        "waznEnglish": "to travel",
        "waznTlit": "sāra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتُشْرِكَ",
        "answer": "to make you associate",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "litush'rika",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَاهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِي مَا لَيْسَ لَكَ بِهِ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُشْرِكُونَ",
        "answer": "associate partners (with Him)",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rikūna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَجَّاهُمْ إِلَى الْبَرِّ إِذَا هُمْ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْعُرُونَ",
        "answer": "perceive",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yashʿurūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَيَأْتِيَنَّهُمْ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاشْكُرُوا",
        "answer": "and be grateful",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "wa-ush'kurū",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " فَابْتَغُوا عِنْدَ اللَّهِ الرِّزْقَ وَاعْبُدُوهُ وَاشْكُرُوا لَهُ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّمْسَ",
        "answer": "the sun",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "l-shamsa",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهِيدًا",
        "answer": "(as) a Witness",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdan",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يُعَذِّبُ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيَرْحَمُ مَنْ يَشَاءُ وَإِلَيْهِ تُقْلَبُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ لَهُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "420",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَا هُمْ بِحَامِلِينَ مِنْ خَطَايَاهُمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "421",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اللَّهُ يُنْشِئُ النَّشْأَةَ الْآخِرَةَ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "422",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "423",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ لَهُ إِنَّ اللَّهَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَصْبَحُوا",
        "answer": "and they became",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "fa-aṣbaḥū",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَتْهُمُ الرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَبَرُوا",
        "answer": "(are) patient",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabarū",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ صَبَرُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَصْحَابَ",
        "answer": "and (the) people",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "wa-aṣḥāba",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَأَصْحَابَ السَّفِينَةِ وَجَعَلْنَاهَا آيَةً لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَصَدَّهُمْ",
        "answer": "and averted them",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "faṣaddahum",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صُدُورِ",
        "answer": "(the) breasts",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣudūri",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " أَوَلَيْسَ اللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِي صُدُورِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صُدُورِ",
        "answer": "(the) breasts",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣudūri",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " بَلْ هُوَ آيَاتٌ بَيِّنَاتٌ فِي صُدُورِ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَدَقُوا",
        "answer": "(are) truthful",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣadaqū",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَيَعْلَمَنَّ اللَّهُ الَّذِينَ صَدَقُوا وَلَيَعْلَمَنَّ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَقَ",
        "waznEnglish": "to be truthful, to fulfill",
        "waznTlit": "ṣadaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّادِقِينَ",
        "answer": "the truthful",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتِنَا بِعَذَابِ اللَّهِ إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحِينَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥīna",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَنُدْخِلَنَّهُمْ فِي الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحِينَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥīna",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ أَجْرَهُ فِي الدُّنْيَا وَإِنَّهُ فِي الْآخِرَةِ لَمِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous (deeds)",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَنُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَنُدْخِلَنَّهُمْ فِي الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "[the] righteous deeds",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ مِنَ الْجَنَّةِ غُرَفًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " اتْلُ مَا أُوحِيَ إِلَيْكَ مِنَ الْكِتَابِ وَأَقِمِ الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ الصَّلَاةَ تَنْهَىٰ عَنِ الْفَحْشَاءِ وَالْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَصْنَعُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 863,
        "tlit": "taṣnaʿūna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَذِكْرُ اللَّهِ أَكْبَرُ وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
        "rootWord": "ص ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَنَعُ",
        "waznEnglish": "to make, to construct, to do",
        "waznTlit": "ṣanaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّيْحَةُ",
        "answer": "the awful cry",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 873,
        "tlit": "l-ṣayḥatu",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ أَخَذَتْهُ الصَّيْحَةُ وَمِنْهُمْ مَنْ خَسَفْنَا بِهِ الْأَرْضَ",
        "rootWord": "ص ي ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ي ح",
        "waznEnglish": "the thunderous blast",
        "waznTlit": "ṣād yā ḥā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَضْرِبُهَا",
        "answer": "We set forth",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "naḍribuhā",
        "frequency": 58,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْأَمْثَالُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ وَمَا يَعْقِلُهَا إِلَّا الْعَالِمُونَ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَضَاقَ",
        "answer": "and felt straitened",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 902,
        "tlit": "waḍāqa",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا أَنْ جَاءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِيءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا",
        "rootWord": "ض ي ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَاقَ",
        "waznEnglish": "to straiten",
        "waznTlit": "ḍāqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُطِعْهُمَا",
        "answer": "obey both of them",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tuṭiʿ'humā",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَاهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِي مَا لَيْسَ لَكَ بِهِ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطُّوفَانُ",
        "answer": "the flood",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "l-ṭūfānu",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا فَأَخَذَهُمُ الطُّوفَانُ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُّوفَان",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭūfān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَظْلِمَهُمْ",
        "answer": "to wrong them",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "liyaẓlimahum",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَظْلِمُونَ",
        "answer": "doing wrong",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yaẓlimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "(do) wrong",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَا تُجَادِلُوا أَهْلَ الْكِتَابِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ إِلَّا الَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَظْلَمُ",
        "answer": "(is) more unjust",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "aẓlamu",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِالْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْلَم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "aẓlam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَالِمُونَ",
        "answer": "(were) wrongdoers",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَأَخَذَهُمُ الطُّوفَانُ وَهُمْ ظَالِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَالِمِينَ",
        "answer": "wrongdoers",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّا مُهْلِكُو أَهْلِ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ إِنَّ أَهْلَهَا كَانُوا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمُونَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَا يَجْحَدُ بِآيَاتِنَا إِلَّا الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اعْبُدُوا",
        "answer": "Worship",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "uʿ'budū",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِبْرَاهِيمَ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ اعْبُدُوا اللَّهَ وَاتَّقُوهُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُونَ",
        "answer": "you worship",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudūna",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْثَانًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُونَ",
        "answer": "you worship",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudūna",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاعْبُدُوهُ",
        "answer": "and worship Him",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "wa-uʿ'budūhu",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَابْتَغُوا عِنْدَ اللَّهِ الرِّزْقَ وَاعْبُدُوهُ وَاشْكُرُوا لَهُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اعْبُدُوا",
        "answer": "Worship",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "uʿ'budū",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاعْبُدُونِ",
        "answer": "worship Me",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "fa-uʿ'budūni",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَرْضِي وَاسِعَةٌ فَإِيَّايَ فَاعْبُدُونِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا عِبَادِيَ",
        "answer": "O My servants",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yāʿibādiya",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَا عِبَادِيَ الَّذِينَ آمَنُوا إِنَّ أَرْضِي وَاسِعَةٌ فَإِيَّايَ فَاعْبُدُونِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادِهِ",
        "answer": "His slaves",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādihi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ لَهُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْثَوْا",
        "answer": "commit evil",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 958,
        "tlit": "taʿthaw",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَارْجُوا الْيَوْمَ الْآخِرَ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ع ث و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ث و",
        "waznEnglish": "to act wickedly, to commit evil",
        "waznTlit": "ʿayn thā wāw",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمُعْجِزِينَ",
        "answer": "can escape",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "bimuʿ'jizīna",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْتُمْ بِمُعْجِزِينَ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعْجِز",
        "waznEnglish": "Am I unable",
        "waznTlit": "muʿ'jiz",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ",
        "answer": "And they ask you to hasten",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "wayastaʿjilūnaka",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِالْعَذَابِ وَلَوْلَا أَجَلٌ مُسَمًّى لَجَاءَهُمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْجَلَ",
        "waznEnglish": "to seek to hasten",
        "waznTlit": "is'taʿjala",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَعْجِلُونَكَ",
        "answer": "They ask you to hasten",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "yastaʿjilūnaka",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَسْتَعْجِلُونَكَ بِالْعَذَابِ وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌ بِالْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْجَلَ",
        "waznEnglish": "to seek to hasten",
        "waznTlit": "is'taʿjala",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعَذِّبُ",
        "answer": "He punishes",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "yuʿadhibu",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يُعَذِّبُ مَنْ يَشَاءُ وَيَرْحَمُ مَنْ يَشَاءُ وَإِلَيْهِ تُقْلَبُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَعَذَابِ",
        "answer": "as (the) punishment",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "kaʿadhābi",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أُوذِيَ فِي اللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ النَّاسِ كَعَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ يَئِسُوا مِنْ رَحْمَتِي وَأُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعَذَابِ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "biʿadhābi",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتِنَا بِعَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْعَذَابِ",
        "answer": "[with] the punishment",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "bil-ʿadhābi",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِالْعَذَابِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابُ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābu",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا أَجَلٌ مُسَمًّى لَجَاءَهُمُ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْعَذَابِ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "bil-ʿadhābi",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَسْتَعْجِلُونَكَ بِالْعَذَابِ وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌ بِالْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابُ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābu",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَغْشَاهُمُ الْعَذَابُ مِنْ فَوْقِهِمْ وَمِنْ تَحْتِ أَرْجُلِهِمْ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَقَالَ إِنِّي مُهَاجِرٌ إِلَىٰ رَبِّي إِنَّهُ هُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْقِلُونَ",
        "answer": "who use reason",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "yaʿqilūna",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ تَرَكْنَا مِنْهَا آيَةً بَيِّنَةً لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْقِلُهَا",
        "answer": "will understand them",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "yaʿqiluhā",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْأَمْثَالُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ وَمَا يَعْقِلُهَا إِلَّا الْعَالِمُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْقِلُونَ",
        "answer": "use reason",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "yaʿqilūna",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلَيَعْلَمَنَّ",
        "answer": "And Allah will surely make evident",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "falayaʿlamanna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ فَتَنَّا الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَلَيَعْلَمَنَّ اللَّهُ الَّذِينَ صَدَقُوا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَيَعْلَمَنَّ",
        "answer": "and He will surely make evident",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "walayaʿlamanna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَيَعْلَمَنَّ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَيَعْلَمَنَّ",
        "answer": "And Allah will surely make evident",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "walayaʿlamanna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلَيَعْلَمَنَّ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَيَعْلَمَنَّ",
        "answer": "And He will surely make evident",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "walayaʿlamanna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَيَعْلَمَنَّ الْمُنَافِقِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " اعْبُدُوا اللَّهَ وَاتَّقُوهُ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ أَوْهَنَ الْبُيُوتِ لَبَيْتُ الْعَنْكَبُوتِ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَذِكْرُ اللَّهِ أَكْبَرُ وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَصْنَعُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "He knows",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الدَّارَ الْآخِرَةَ لَهِيَ الْحَيَوَانُ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "they will know",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لِيَكْفُرُوا بِمَا آتَيْنَاهُمْ وَلِيَتَمَتَّعُوا فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَعْلَمَ",
        "answer": "most knowing",
        "pcklId": "446",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "bi-aʿlama",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " أَوَلَيْسَ اللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِي صُدُورِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "know better",
        "pcklId": "447",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّ فِيهَا لُوطًا قَالُوا نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَنْ فِيهَا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "the worlds",
        "pcklId": "524",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاهَدَ فَإِنَّمَا يُجَاهِدُ لِنَفْسِهِ إِنَّ اللَّهَ لَغَنِيٌّ عَنِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "525",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " أَوَلَيْسَ اللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِي صُدُورِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْعَالَمِينَ",
        "answer": "for the worlds",
        "pcklId": "526",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "lil'ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَأَصْحَابَ السَّفِينَةِ وَجَعَلْنَاهَا آيَةً لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "the worlds",
        "pcklId": "527",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ مَا سَبَقَكُمْ بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِنَ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٌ",
        "answer": "any knowledge",
        "pcklId": "622",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'mun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَاهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِي مَا لَيْسَ لَكَ بِهِ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِلْمَ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "623",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'ma",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " بَلْ هُوَ آيَاتٌ بَيِّنَاتٌ فِي صُدُورِ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "the All-Knower",
        "pcklId": "731",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَإِنَّ أَجَلَ اللَّهِ لَآتٍ وَهُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "the All-Knower",
        "pcklId": "732",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَرْزُقُهَا وَإِيَّاكُمْ وَهُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "733",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالِمُونَ",
        "answer": "those of knowledge",
        "pcklId": "832",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālimūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْأَمْثَالُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ وَمَا يَعْقِلُهَا إِلَّا الْعَالِمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلِم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālim",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ السَّيِّئَاتِ أَنْ يَسْبِقُونَا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَنُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "(to) do",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَحْسَنَ الَّذِي كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "(to) do",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " إِلَيَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَنُدْخِلَنَّهُمْ فِي الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "(to) do",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ ذُوقُوا مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ مِنَ الْجَنَّةِ غُرَفًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْمَالَهُمْ",
        "answer": "their deeds",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālahum",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَزَيَّنَ لَهُمُ الشَّيْطَانُ أَعْمَالَهُمْ فَصَدَّهُمْ عَنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَامِلِينَ",
        "answer": "(of) the workers",
        "pcklId": "354",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "l-ʿāmilīna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا نِعْمَ أَجْرُ الْعَامِلِينَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰمِل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿāmil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "from",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَابْتَغُوا عِنْدَ اللَّهِ الرِّزْقَ وَاعْبُدُوهُ وَاشْكُرُوا لَهُ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(are) with",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا الْآيَاتُ عِنْدَ اللَّهِ وَإِنَّمَا أَنَا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَنْكَبُوتِ",
        "answer": "the spider",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1030,
        "tlit": "l-ʿankabūti",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ الْعَنْكَبُوتِ اتَّخَذَتْ بَيْتًا",
        "rootWord": "ع ن ك ب",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ع ن ك ب",
        "waznEnglish": "the spider",
        "waznTlit": "ʿayn nūn kāf bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَنْكَبُوتِ",
        "answer": "(of) the spider",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1030,
        "tlit": "l-ʿankabūti",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ أَوْهَنَ الْبُيُوتِ لَبَيْتُ الْعَنْكَبُوتِ",
        "rootWord": "ع ن ك ب",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ع ن ك ب",
        "waznEnglish": "the spider",
        "waznTlit": "ʿayn nūn kāf bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعِيدُهُ",
        "answer": "repeats it",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "yuʿīduhu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا كَيْفَ يُبْدِئُ اللَّهُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُعِيدُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "uʿīdu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَادًا",
        "answer": "And Aad",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "waʿādan",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَعَادًا وَثَمُودَ وَقَدْ تَبَيَّنَ لَكُمْ مِنْ مَسَاكِنِهِمْ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "repeated",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَامًا",
        "answer": "year(s)",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1040,
        "tlit": "ʿāman",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا",
        "rootWord": "ع و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع و م",
        "waznEnglish": "year(s)",
        "waznTlit": "ʿayn wāw mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَابِرِينَ",
        "answer": "those who remain behind",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1048,
        "tlit": "l-ghābirīna",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لَنُنَجِّيَنَّهُ وَأَهْلَهُ إِلَّا امْرَأَتَهُ كَانَتْ مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "غ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰبِرِين",
        "waznEnglish": "(will be) dust",
        "waznTlit": "ghābirīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَابِرِينَ",
        "answer": "those who remain behind",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1048,
        "tlit": "l-ghābirīna",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا امْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "غ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰبِرِين",
        "waznEnglish": "(will be) dust",
        "waznTlit": "ghābirīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غُرَفًا",
        "answer": "lofty dwellings",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1056,
        "tlit": "ghurafan",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَنُبَوِّئَنَّهُمْ مِنَ الْجَنَّةِ غُرَفًا",
        "rootWord": "غ ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُرْفَة",
        "waznEnglish": "takes",
        "waznTlit": "ghur'fat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَغْرَقْنَا",
        "answer": "We drowned",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1057,
        "tlit": "aghraqnā",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ خَسَفْنَا بِهِ الْأَرْضَ وَمِنْهُمْ مَنْ أَغْرَقْنَا",
        "rootWord": "غ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُغْرِقُ",
        "waznEnglish": "to drown",
        "waznTlit": "ugh'riqu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَغْشَاهُمُ",
        "answer": "will cover them",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "yaghshāhumu",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَغْشَاهُمُ الْعَذَابُ مِنْ فَوْقِهِمْ وَمِنْ تَحْتِ أَرْجُلِهِمْ",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَشِيَ",
        "waznEnglish": "to cover",
        "waznTlit": "ghashiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَغَنِيٌّ",
        "answer": "(is) Free from need",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "laghaniyyun",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاهَدَ فَإِنَّمَا يُجَاهِدُ لِنَفْسِهِ إِنَّ اللَّهَ لَغَنِيٌّ عَنِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِىّ",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "ghaniīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُفْتَنُونَ",
        "answer": "will not be tested",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "yuf'tanūna",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَحَسِبَ النَّاسُ أَنْ يُتْرَكُوا أَنْ يَقُولُوا آمَنَّا وَهُمْ لَا يُفْتَنُونَ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَنُ",
        "waznEnglish": "to persecute, to test, to try",
        "waznTlit": "fatanu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَنَّا",
        "answer": "We tested",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fatannā",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ فَتَنَّا الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَنُ",
        "waznEnglish": "to persecute, to test, to try",
        "waznTlit": "fatanu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فِتْنَةَ",
        "answer": "(the) trial",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fit'nata",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أُوذِيَ فِي اللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ النَّاسِ كَعَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 34,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَاحِشَةَ",
        "answer": "the immorality",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "l-fāḥishata",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ مَا سَبَقَكُمْ بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِنَ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰحِشَة",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "fāḥishat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَحْشَاءِ",
        "answer": "the immorality",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "l-faḥshāi",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ الصَّلَاةَ تَنْهَىٰ عَنِ الْفَحْشَاءِ وَالْمُنْكَرِ وَلَذِكْرُ اللَّهِ أَكْبَرُ",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَحْشَآء",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "faḥshā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْتَرُونَ",
        "answer": "(to) invent",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yaftarūna",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَيُسْأَلُنَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عَمَّا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "افْتَرَىٰ",
        "answer": "invents",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarā",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِالْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُفْسِدِينَ",
        "answer": "the corrupters",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "l-muf'sidīna",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ انْصُرْنِي عَلَى الْقَوْمِ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْسِد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "muf'sid",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُفْسِدِينَ",
        "answer": "(as) corrupters",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "muf'sidīna",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَارْجُوا الْيَوْمَ الْآخِرَ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْسِد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "muf'sid",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْسُقُونَ",
        "answer": "defiantly disobedient",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "yafsuqūna",
        "frequency": 54,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّا مُنْزِلُونَ عَلَىٰ أَهْلِ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ رِجْزًا مِنَ السَّمَاءِ بِمَا كَانُوا يَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَسَقَ",
        "waznEnglish": "to disobey defiantly",
        "waznTlit": "fasaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفُلْكِ",
        "answer": "the ship",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ki",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَإِذَا رَكِبُوا فِي الْفُلْكِ دَعَوُا اللَّهَ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوْقِهِمْ",
        "answer": "above them",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqihim",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَغْشَاهُمُ الْعَذَابُ مِنْ فَوْقِهِمْ وَمِنْ تَحْتِ أَرْجُلِهِمْ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "(were) before them",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ فَتَنَّا الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِكُمْ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablikum",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُكَذِّبُوا فَقَدْ كَذَّبَ أُمَمٌ مِنْ قَبْلِكُمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِ",
        "answer": "before it",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihi",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ تَتْلُو مِنْ قَبْلِهِ مِنْ كِتَابٍ وَلَا تَخُطُّهُ بِيَمِينِكَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اقْتُلُوهُ",
        "answer": "Kill him",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "uq'tulūhu",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا اقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقْدِرُ",
        "answer": "and restricts",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "wayaqdiru",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَيَقْدِرُ لَهُ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Powerful",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اللَّهُ يُنْشِئُ النَّشْأَةَ الْآخِرَةَ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَرْيَةِ",
        "answer": "town",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qaryati",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا مُهْلِكُو أَهْلِ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَرْيَةِ",
        "answer": "town",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qaryati",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّا مُنْزِلُونَ عَلَىٰ أَهْلِ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ رِجْزًا مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَقْطَعُونَ",
        "answer": "and you cut off",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "wataqṭaʿūna",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ السَّبِيلَ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُطِعَ",
        "waznEnglish": "to cut",
        "waznTlit": "quṭiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُقْلَبُونَ",
        "answer": "you will be returned",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "tuq'labūna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يُعَذِّبُ مَنْ يَشَاءُ وَيَرْحَمُ مَنْ يَشَاءُ وَإِلَيْهِ تُقْلَبُونَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُقْلَبُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "tuq'labu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْقَمَرَ",
        "answer": "and the moon",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1229,
        "tlit": "wal-qamara",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ر",
        "waznEnglish": "the moon",
        "waznTlit": "qāf mīm rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "1192",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَحَسِبَ النَّاسُ أَنْ يُتْرَكُوا أَنْ يَقُولُوا آمَنَّا وَهُمْ لَا يُفْتَنُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "says",
        "pcklId": "1193",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَقُولُ آمَنَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيَقُولُنَّ",
        "answer": "surely they say",
        "pcklId": "1194",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "layaqūlunna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ جَاءَ نَصْرٌ مِنْ رَبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "1195",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا اتَّبِعُوا سَبِيلَنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "1196",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِبْرَاهِيمَ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ اعْبُدُوا اللَّهَ وَاتَّقُوهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1197",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ بَدَأَ الْخَلْقَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1198",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا اقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And he said",
        "pcklId": "1199",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ إِنَّمَا اتَّخَذْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْثَانًا مَوَدَّةَ بَيْنِكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "and he said",
        "pcklId": "1200",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالَ إِنِّي مُهَاجِرٌ إِلَىٰ رَبِّي إِنَّهُ هُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "1201",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1202",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتِنَا بِعَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1203",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ انْصُرْنِي عَلَى الْقَوْمِ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1204",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا مُهْلِكُو أَهْلِ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1205",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّ فِيهَا لُوطًا قَالُوا نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَنْ فِيهَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1206",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّ فِيهَا لُوطًا قَالُوا نَحْنُ أَعْلَمُ بِمَنْ فِيهَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they said",
        "pcklId": "1207",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَا تَخَفْ وَلَا تَحْزَنْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَالَ",
        "answer": "And he said",
        "pcklId": "1208",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ وَارْجُوا الْيَوْمَ الْآخِرَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقُولُوا",
        "answer": "and say",
        "pcklId": "1209",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqūlū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَقُولُوا آمَنَّا بِالَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْنَا وَأُنْزِلَ إِلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "1210",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَاتٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1211",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا الْآيَاتُ عِنْدَ اللَّهِ وَإِنَّمَا أَنَا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1212",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُ",
        "answer": "and He will say",
        "pcklId": "1213",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ ذُوقُوا مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيَقُولُنَّ",
        "answer": "Surely they would say",
        "pcklId": "1214",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "layaqūlunna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيَقُولُنَّ",
        "answer": "Surely, they would say",
        "pcklId": "1215",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "layaqūlunna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ نَزَّلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1216",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَقِمِ",
        "answer": "and establish",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-aqimi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " اتْلُ مَا أُوحِيَ إِلَيْكَ مِنَ الْكِتَابِ وَأَقِمِ الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "384",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمِهِ",
        "answer": "to his people",
        "pcklId": "385",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِبْرَاهِيمَ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ اعْبُدُوا اللَّهَ وَاتَّقُوهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "(of) his people",
        "pcklId": "386",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا اقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "387",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَاهُ اللَّهُ مِنَ النَّارِ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمِهِ",
        "answer": "to his people",
        "pcklId": "388",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "(of) his people",
        "pcklId": "389",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتِنَا بِعَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "390",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ انْصُرْنِي عَلَى الْقَوْمِ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "391",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ تَرَكْنَا مِنْهَا آيَةً بَيِّنَةً لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "392",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "393",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَرَحْمَةً وَذِكْرَىٰ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "538",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَيُسْأَلُنَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عَمَّا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "539",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُمْ بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَكْبَرُوا",
        "answer": "but they were arrogant",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "fa-is'takbarū",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَهُمْ مُوسَىٰ بِالْبَيِّنَاتِ فَاسْتَكْبَرُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْبَرُ",
        "answer": "(is) greatest",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "akbaru",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّ الصَّلَاةَ تَنْهَىٰ عَنِ الْفَحْشَاءِ وَالْمُنْكَرِ وَلَذِكْرُ اللَّهِ أَكْبَرُ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "akbar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْكِتَابَ",
        "answer": "and the Book",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "wal-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِي ذُرِّيَّتِهِ النُّبُوَّةَ وَالْكِتَابَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " اتْلُ مَا أُوحِيَ إِلَيْكَ مِنَ الْكِتَابِ وَأَقِمِ الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(with the) People of the Book",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا تُجَادِلُوا أَهْلَ الْكِتَابِ إِلَّا بِالَّتِي هِيَ أَحْسَنُ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الْكِتَابَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يُؤْمِنُونَ بِهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابٍ",
        "answer": "Book",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābin",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ تَتْلُو مِنْ قَبْلِهِ مِنْ كِتَابٍ وَلَا تَخُطُّهُ بِيَمِينِكَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَكْفِهِمْ أَنَّا أَنْزَلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قُلِ الْحَمْدُ لِلَّهِ بَلْ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُكَذِّبُوا",
        "answer": "you deny",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "tukadhibū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُكَذِّبُوا فَقَدْ كَذَّبَ أُمَمٌ مِنْ قَبْلِكُمْ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبَ",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhaba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُكَذِّبُوا فَقَدْ كَذَّبَ أُمَمٌ مِنْ قَبْلِكُمْ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكَذَّبُوهُ",
        "answer": "But they denied him",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "fakadhabūhu",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَخَذَتْهُمُ الرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبَ",
        "answer": "denies",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhaba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِالْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذِبًا",
        "answer": "a lie",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhiban",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِالْحَقِّ لَمَّا جَاءَهُ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَاذِبِينَ",
        "answer": "the liars",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kādhibīna",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَلَيَعْلَمَنَّ اللَّهُ الَّذِينَ صَدَقُوا وَلَيَعْلَمَنَّ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَكَاذِبُونَ",
        "answer": "(are) surely liars",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "lakādhibūna",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا هُمْ بِحَامِلِينَ مِنْ خَطَايَاهُمْ مِنْ شَيْءٍ إِنَّهُمْ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا اتَّبِعُوا سَبِيلَنَا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ وَلِقَائِهِ أُولَٰئِكَ يَئِسُوا مِنْ رَحْمَتِي",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْفُرُ",
        "answer": "you will deny",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yakfuru",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُمْ بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَفَرُوا",
        "answer": "and disbelieve",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "wakafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا بِالْبَاطِلِ وَكَفَرُوا بِاللَّهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَكْفُرُوا",
        "answer": "So that they may deny",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "liyakfurū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِيَكْفُرُوا بِمَا آتَيْنَاهُمْ وَلِيَتَمَتَّعُوا فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْفُرُونَ",
        "answer": "they disbelieve",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yakfurūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَفَبِالْبَاطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَةِ اللَّهِ يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنُكَفِّرَنَّ",
        "answer": "surely, We will remove",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lanukaffiranna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَنُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّرَ",
        "waznEnglish": "to remove",
        "waznTlit": "kaffara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرُونَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "465",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَا يَجْحَدُ بِآيَاتِنَا إِلَّا الْكَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "466",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "bil-kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَسْتَعْجِلُونَكَ بِالْعَذَابِ وَإِنَّ جَهَنَّمَ لَمُحِيطَةٌ بِالْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "for the disbelievers",
        "pcklId": "467",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ فِي جَهَنَّمَ مَثْوًى لِلْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْفِهِمْ",
        "answer": "sufficient for them",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "yakfihim",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَكْفِهِمْ أَنَّا أَنْزَلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَىٰ",
        "answer": "Sufficient is",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "kafā",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اللَّهُ يُنْشِئُ النَّشْأَةَ الْآخِرَةَ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكُلًّا",
        "answer": "So each",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "fakullan",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَكُلًّا أَخَذْنَا بِذَنْبِهِ فَمِنْهُمْ مَنْ أَرْسَلْنَا عَلَيْهِ حَاصِبًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "Every",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " كُلُّ نَفْسٍ ذَائِقَةُ الْمَوْتِ ثُمَّ إِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "of every",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "[is]",
        "pcklId": "934",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يَرْجُو لِقَاءَ اللَّهِ فَإِنَّ أَجَلَ اللَّهِ لَآتٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used",
        "pcklId": "935",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَنَجْزِيَنَّهُمْ أَحْسَنَ الَّذِي كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used",
        "pcklId": "936",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِلَيَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "were",
        "pcklId": "937",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ جَاءَ نَصْرٌ مِنْ رَبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used",
        "pcklId": "938",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَيُسْأَلُنَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عَمَّا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "939",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "940",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا اقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "941",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتِنَا بِعَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "942",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " ائْتِنَا بِعَذَابِ اللَّهِ إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "are",
        "pcklId": "943",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّا مُهْلِكُو أَهْلِ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ إِنَّ أَهْلَهَا كَانُوا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "She",
        "pcklId": "944",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَنُنَجِّيَنَّهُ وَأَهْلَهُ إِلَّا امْرَأَتَهُ كَانَتْ مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "She",
        "pcklId": "945",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا امْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they have been",
        "pcklId": "946",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّا مُنْزِلُونَ عَلَىٰ أَهْلِ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ رِجْزًا مِنَ السَّمَاءِ بِمَا كَانُوا يَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "though they were",
        "pcklId": "947",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَصَدَّهُمْ عَنِ السَّبِيلِ وَكَانُوا مُسْتَبْصِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they could",
        "pcklId": "948",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَاسْتَكْبَرُوا فِي الْأَرْضِ وَمَا كَانُوا سَابِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "949",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "950",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they",
        "pcklId": "951",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ أَوْهَنَ الْبُيُوتِ لَبَيْتُ الْعَنْكَبُوتِ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "(did) you",
        "pcklId": "952",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ تَتْلُو مِنْ قَبْلِهِ مِنْ كِتَابٍ وَلَا تَخُطُّهُ بِيَمِينِكَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used",
        "pcklId": "953",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ ذُوقُوا مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they",
        "pcklId": "954",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الدَّارَ الْآخِرَةَ لَهِيَ الْحَيَوَانُ لَوْ كَانُوا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا كَيْفَ يُبْدِئُ اللَّهُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ بَدَأَ الْخَلْقَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلَبِثَ",
        "answer": "and he remained",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1313,
        "tlit": "falabitha",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَبِثَ فِيهِمْ أَلْفَ سَنَةٍ إِلَّا خَمْسِينَ عَامًا",
        "rootWord": "ل ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبِثَ",
        "waznEnglish": "to remain, to stay, to hesitate, to delay",
        "waznTlit": "labitha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَعِبٌ",
        "answer": "and play",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1333,
        "tlit": "walaʿibun",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا هَٰذِهِ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا لَهْوٌ وَلَعِبٌ",
        "rootWord": "ل ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعِب",
        "waznEnglish": "playing",
        "waznTlit": "laʿib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَلْعَنُ",
        "answer": "and curse",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "wayalʿanu",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُمْ بِبَعْضٍ وَيَلْعَنُ بَعْضُكُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعَنَ",
        "waznEnglish": "to curse",
        "waznTlit": "laʿana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَاءَ",
        "answer": "(for the) meeting",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "liqāa",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يَرْجُو لِقَاءَ اللَّهِ فَإِنَّ أَجَلَ اللَّهِ لَآتٍ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِقَائِهِ",
        "answer": "and (the) meeting (with) Him",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "waliqāihi",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ اللَّهِ وَلِقَائِهِ أُولَٰئِكَ يَئِسُوا مِنْ رَحْمَتِي",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَهْوٌ",
        "answer": "amusement",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1355,
        "tlit": "lahwun",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا هَٰذِهِ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا لَهْوٌ وَلَعِبٌ",
        "rootWord": "ل ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَهْو",
        "waznEnglish": "(are) distracted",
        "waznTlit": "lahū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَاهَدَاكَ لِتُشْرِكَ بِي مَا لَيْسَ لَكَ بِهِ عِلْمٌ فَلَا تُطِعْهُمَا",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوَلَيْسَ",
        "answer": "Is not",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "awalaysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " أَوَلَيْسَ اللَّهُ بِأَعْلَمَ بِمَا فِي صُدُورِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلَيْسَ",
        "answer": "Is there not",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "alaysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَلَيْسَ فِي جَهَنَّمَ مَثْوًى لِلْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيَتَمَتَّعُوا",
        "answer": "and they may enjoy (themselves)",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "waliyatamattaʿū",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لِيَكْفُرُوا بِمَا آتَيْنَاهُمْ وَلِيَتَمَتَّعُوا فَسَوْفَ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمَتَّعَ",
        "waznEnglish": "to enjoy",
        "waznTlit": "tamattaʿa",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثَلُ",
        "answer": "(The) example",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalu",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " مَثَلُ الَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَمَثَلِ",
        "answer": "(is) like",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "kamathali",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ الْعَنْكَبُوتِ اتَّخَذَتْ بَيْتًا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْثَالُ",
        "answer": "examples",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "l-amthālu",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الْأَمْثَالُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ وَمَا يَعْقِلُهَا إِلَّا الْعَالِمُونَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "امْرَأَتَهُ",
        "answer": "his wife",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ra-atahu",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لَنُنَجِّيَنَّهُ وَأَهْلَهُ إِلَّا امْرَأَتَهُ كَانَتْ مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "امْرَأَتَكَ",
        "answer": "your wife",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ra-ataka",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا امْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْلِكُونَ",
        "answer": "possess",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "yamlikūna",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَا يَمْلِكُونَ لَكُمْ رِزْقًا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْتِ",
        "answer": "the death",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawti",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " كُلُّ نَفْسٍ ذَائِقَةُ الْمَوْتِ ثُمَّ إِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْتِهَا",
        "answer": "its death",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mawtihā",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ نَزَّلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ نَزَّلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأُنَبِّئُكُمْ",
        "answer": "and I will inform you",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "fa-unabbi-ukum",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِلَيَّ مَرْجِعُكُمْ فَأُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النُّبُوَّةَ",
        "answer": "the Prophethood",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nubuwata",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِي ذُرِّيَّتِهِ النُّبُوَّةَ وَالْكِتَابَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُّبُوَّة",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nubuwwat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنُنَجِّيَنَّهُ",
        "answer": "We will surely save him",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "lanunajjiyannahu",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَنُنَجِّيَنَّهُ وَأَهْلَهُ إِلَّا امْرَأَتَهُ كَانَتْ مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجَّاهُمْ",
        "answer": "He delivers them",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "najjāhum",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَجَّاهُمْ إِلَى الْبَرِّ إِذَا هُمْ يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنْجَيْنَاهُ",
        "answer": "But We saved him",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "fa-anjaynāhu",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَأَصْحَابَ السَّفِينَةِ وَجَعَلْنَاهَا آيَةً لِلْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنْجَاهُ",
        "answer": "But Allah saved him",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "fa-anjāhu",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا اقْتُلُوهُ أَوْ حَرِّقُوهُ فَأَنْجَاهُ اللَّهُ مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُنَجُّوكَ",
        "answer": "(will) save you",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "munajjūka",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّا مُنَجُّوكَ وَأَهْلَكَ إِلَّا امْرَأَتَكَ كَانَتْ مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَجُّو",
        "waznEnglish": "was saved",
        "waznTlit": "munajjū",
        "waznType": "Active participle (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَادِيكُمُ",
        "answer": "your meetings",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "nādīkumu",
        "frequency": 53,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَتَأْتُونَ فِي نَادِيكُمُ الْمُنْكَرَ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادِي",
        "waznEnglish": "And they called one another",
        "waznTlit": "nādī",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا الْآيَاتُ عِنْدَ اللَّهِ وَإِنَّمَا أَنَا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَزَّلَ",
        "answer": "sends down",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nazzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ سَأَلْتَهُمْ مَنْ نَزَّلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِ مَوْتِهَا لَيَقُولُنَّ اللَّهُ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "has been revealed",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَقُولُوا آمَنَّا بِالَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْنَا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُنْزِلَ",
        "answer": "and was revealed",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wa-unzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَأُنْزِلَ إِلَيْكُمْ وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَاحِدٌ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَا",
        "answer": "We (have) revealed",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnā",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَنْزَلْنَا إِلَيْكَ الْكِتَابَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "are sent down",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَاتٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَا",
        "answer": "revealed",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnā",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَكْفِهِمْ أَنَّا أَنْزَلْنَا عَلَيْكَ الْكِتَابَ يُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُنْزِلُونَ",
        "answer": "(will) bring down",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "munzilūna",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّا مُنْزِلُونَ عَلَىٰ أَهْلِ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ رِجْزًا مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنزِلِين",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "munzilīn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْشِئُ",
        "answer": "will produce",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1470,
        "tlit": "yunshi-u",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اللَّهُ يُنْشِئُ النَّشْأَةَ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "ن ش أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنشَأَ",
        "waznEnglish": "to produce, to raise",
        "waznTlit": "ansha-a",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّشْأَةَ",
        "answer": "the creation",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1470,
        "tlit": "l-nashata",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اللَّهُ يُنْشِئُ النَّشْأَةَ الْآخِرَةَ",
        "rootWord": "ن ش أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّشْأَة",
        "waznEnglish": "is brought up",
        "waznTlit": "nashat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "انْصُرْنِي",
        "answer": "Help me",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "unṣur'nī",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ انْصُرْنِي عَلَى الْقَوْمِ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصْرٌ",
        "answer": "victory",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣrun",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ جَاءَ نَصْرٌ مِنْ رَبِّكَ لَيَقُولُنَّ إِنَّا كُنَّا مَعَكُمْ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصِيرٍ",
        "answer": "a helper",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣīrin",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَاصِرِينَ",
        "answer": "helpers",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "nāṣirīna",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَمَأْوَاكُمُ النَّارُ وَمَا لَكُمْ مِنْ نَاصِرِينَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاصِر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "nāṣir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْظُرُوا",
        "answer": "and see",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-unẓurū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ سِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَانْظُرُوا كَيْفَ بَدَأَ الْخَلْقَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِعْمَ",
        "answer": "Excellent is",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'ma",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا نِعْمَ أَجْرُ الْعَامِلِينَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَ",
        "waznEnglish": "to be excellent",
        "waznTlit": "niʿ'ma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبِنِعْمَةِ",
        "answer": "and in (the) Favor",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "wabiniʿ'mati",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَفَبِالْبَاطِلِ يُؤْمِنُونَ وَبِنِعْمَةِ اللَّهِ يَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنَفْسِهِ",
        "answer": "for himself",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "linafsihi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَاهَدَ فَإِنَّمَا يُجَاهِدُ لِنَفْسِهِ إِنَّ اللَّهَ لَغَنِيٌّ عَنِ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيَظْلِمَهُمْ وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " كُلُّ نَفْسٍ ذَائِقَةُ الْمَوْتِ ثُمَّ إِلَيْنَا تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنَافِقِينَ",
        "answer": "the hypocrites",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "l-munāfiqīna",
        "frequency": 111,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَيَعْلَمَنَّ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَلَيَعْلَمَنَّ الْمُنَافِقِينَ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنْكَرَ",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "l-munkara",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَئِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الرِّجَالَ وَتَقْطَعُونَ السَّبِيلَ وَتَأْتُونَ فِي نَادِيكُمُ الْمُنْكَرَ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنكَر",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "munkar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمُنْكَرِ",
        "answer": "and evil deeds",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "wal-munkari",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ الصَّلَاةَ تَنْهَىٰ عَنِ الْفَحْشَاءِ وَالْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنكَر",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "munkar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَنُبَوِّئَنَّهُمْ مِنَ الْجَنَّةِ غُرَفًا تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَنْهَىٰ",
        "answer": "prevents",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "tanhā",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ الصَّلَاةَ تَنْهَىٰ عَنِ الْفَحْشَاءِ وَالْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the fire",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَاهُ اللَّهُ مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارُ",
        "answer": "(will be) the Fire",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāru",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَيَلْعَنُ بَعْضُكُمْ بَعْضًا وَمَأْوَاكُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَحَسِبَ النَّاسُ أَنْ يُتْرَكُوا أَنْ يَقُولُوا آمَنَّا وَهُمْ لَا يُفْتَنُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَقُولُ آمَنَّا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) the people",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أُوذِيَ فِي اللَّهِ جَعَلَ فِتْنَةَ النَّاسِ كَعَذَابِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "to mankind",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَتِلْكَ الْأَمْثَالُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ وَمَا يَعْقِلُهَا إِلَّا الْعَالِمُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا جَعَلْنَا حَرَمًا آمِنًا وَيُتَخَطَّفُ النَّاسُ مِنْ حَوْلِهِمْ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُهَاجِرٌ",
        "answer": "emigrating",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "muhājirun",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَآمَنَ لَهُ لُوطٌ وَقَالَ إِنِّي مُهَاجِرٌ إِلَىٰ رَبِّي إِنَّهُ هُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُهَاجِر",
        "waznEnglish": "and forsake them",
        "waznTlit": "muhājir",
        "waznType": "Active participle (form III) (Noun)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنَهْدِيَنَّهُمْ",
        "answer": "We will surely, guide them",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "lanahdiyannahum",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ جَاهَدُوا فِينَا لَنَهْدِيَنَّهُمْ سُبُلَنَا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُهْلِكُو",
        "answer": "(are) going to destroy",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "muh'likū",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا مُهْلِكُو أَهْلِ هَٰذِهِ الْقَرْيَةِ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُهْلِك",
        "waznEnglish": "died",
        "waznTlit": "muh'lik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْثَانًا",
        "answer": "idols",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1586,
        "tlit": "awthānan",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْثَانًا وَتَخْلُقُونَ إِفْكًا",
        "rootWord": "و ث ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ث ن",
        "waznEnglish": "the idols",
        "waznTlit": "wāw thā nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْثَانًا",
        "answer": "idols",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1586,
        "tlit": "awthānan",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالَ إِنَّمَا اتَّخَذْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْثَانًا مَوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "و ث ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ث ن",
        "waznEnglish": "the idols",
        "waznTlit": "wāw thā nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاحِدٌ",
        "answer": "(is) One",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidun",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَإِلَٰهُنَا وَإِلَٰهُكُمْ وَاحِدٌ وَنَحْنُ لَهُ مُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوحِيَ",
        "answer": "has been revealed",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "ūḥiya",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اتْلُ مَا أُوحِيَ إِلَيْكَ مِنَ الْكِتَابِ وَأَقِمِ الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوَدَّةَ",
        "answer": "(out of) love",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "mawaddata",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالَ إِنَّمَا اتَّخَذْتُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْثَانًا مَوَدَّةَ بَيْنِكُمْ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوَدَّة",
        "waznEnglish": "Loves",
        "waznTlit": "mawaddat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاسِعَةٌ",
        "answer": "(is) spacious",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "wāsiʿatun",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا عِبَادِيَ الَّذِينَ آمَنُوا إِنَّ أَرْضِي وَاسِعَةٌ فَإِيَّايَ فَاعْبُدُونِ",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰسِعَة",
        "waznEnglish": "Extends",
        "waznTlit": "wāsiʿat",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَوَصَّيْنَا",
        "answer": "And We have enjoined",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "wawaṣṣaynā",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَوَصَّيْنَا الْإِنْسَانَ بِوَالِدَيْهِ حُسْنًا",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَصَّىٰ",
        "waznEnglish": "to enjoin",
        "waznTlit": "waṣṣā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوهُ",
        "answer": "and fear Him",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqūhu",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِبْرَاهِيمَ إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ اعْبُدُوا اللَّهَ وَاتَّقُوهُ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَوَكَّلُونَ",
        "answer": "put their trust",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "yatawakkalūna",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ صَبَرُوا وَعَلَىٰ رَبِّهِمْ يَتَوَكَّلُونَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِوَالِدَيْهِ",
        "answer": "goodness to his parents",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "biwālidayhi",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَوَصَّيْنَا الْإِنْسَانَ بِوَالِدَيْهِ حُسْنًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰلِدَي",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "wālidaī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيٍّ",
        "answer": "protector",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyin",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ مِنْ دُونِ اللَّهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا نَصِيرٍ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "protectors",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مَثَلُ الَّذِينَ اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْلِيَاءَ كَمَثَلِ الْعَنْكَبُوتِ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَوَهَبْنَا",
        "answer": "And We granted",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1650,
        "tlit": "wawahabnā",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَوَهَبْنَا لَهُ إِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ وَجَعَلْنَا فِي ذُرِّيَّتِهِ النُّبُوَّةَ وَالْكِتَابَ",
        "rootWord": "و ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَهَبَ",
        "waznEnglish": "to grant, to bestow",
        "waznTlit": "wahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْهَنَ",
        "answer": "the weakest",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1652,
        "tlit": "awhana",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ أَوْهَنَ الْبُيُوتِ لَبَيْتُ الْعَنْكَبُوتِ",
        "rootWord": "و ه ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْهَن",
        "waznEnglish": "weaken",
        "waznTlit": "awhan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَئِسُوا",
        "answer": "(have) despaired",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1654,
        "tlit": "ya-isū",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ يَئِسُوا مِنْ رَحْمَتِي",
        "rootWord": "ي أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَئِسَ",
        "waznEnglish": "to despair",
        "waznTlit": "ya-isa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسِيرٌ",
        "answer": "(is) easy",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "yasīrun",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا كَيْفَ يُبْدِئُ اللَّهُ الْخَلْقَ ثُمَّ يُعِيدُهُ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرٌ",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسِير",
        "waznEnglish": "We (have) made it easy",
        "waznTlit": "yasīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِيَمِينِكَ",
        "answer": "with your right hand",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "biyamīnika",
        "frequency": 71,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنْتَ تَتْلُو مِنْ قَبْلِهِ مِنْ كِتَابٍ وَلَا تَخُطُّهُ بِيَمِينِكَ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَيُسْأَلُنَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عَمَّا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَوْمَ الْقِيَامَةِ يَكْفُرُ بَعْضُكُمْ بِبَعْضٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "the Day",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ وَارْجُوا الْيَوْمَ الْآخِرَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "On (the) Day",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 29,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَغْشَاهُمُ الْعَذَابُ مِنْ فَوْقِهِمْ وَمِنْ تَحْتِ أَرْجُلِهِمْ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;